其實呢個世界上係咪無好工？

我畢業出嚟做嘢1-2年

第一份 ：
工作時間：星期一至星期五9:00am-6:00pm
星期六9:00am-1:00pm

經常都要ot，每日要ot到10點幾
就算你做哂你嘅嘢 佢都會俾其他野你做
公司話 唔理你收工做乜
總之要ot

*ot會有錢

第二份：
工作時間：星期一至星期五9:00am-6:00pm
星期六9:00am-1:00pm

會準時收工

*但你人工入面有$1500係勤工嚟
遲到10分鐘（按成個月計） / 請假 會係你人工扣$1500
例如 人工有$10000，一請假就立即無$1500
就算有醫生紙都會扣你錢

第三份：
工作時間：星期一至星期五9:00am-6:00pm

*ot無錢，但見工果陣同你講（好少ot）
結果日日都ot

唉 係我唔好彩定點 點解份份工都好似有問題咁
仲要每次都俾人壓價，例如開$12000 你未過試用期就$11000，過咗先有$12000

感到好灰 ...

（借人ac）

on9 做到嘔得果12000 不如打份partime賺6000-7000 其他時間free 開開心心充實自己仲好啦 唔洗養家的話 浪費生命同時間
另外就係好工一定有 但唔到你揀

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容

你地知唔知呀！！！我每一日係返工路上，都好想捉住每一個路人講：我返工返到人生完左架啦！！！ 你知唔知呀！！！
0
1

返工返到人生等死咁。真係玩完。
要等死架啦。等死架啦。

我人生要完啦!! 我唔想完呀 !!! 但係冇得唔完呀 !!!

職業兒子

付出同收穫永遠唔成正比.....

咩學歷 係咪專科

你都幾黑...

你唔識 in 人啫
in 人嗰陣睇下個上司係咪好上司

其實有啲工係應該見得成都要reject offer

你講果幾份一般人聽到人工要扣呢扣lou，好多人都唔會接受
你要學習拒絕閪工先

反而我第一份工比較忙
第二三份都人工又ok
9-6pm入面，做嘢只佔三四個鍾
其餘時間除非有adhoc嘢
如果無就上網上到六點收工走人

其實係無乜好工，但你啲公司都幾惡頂

做野幾年？依家幾多k?

真相

想過簡單人生

認真答你

喺香港，[通常]越高技術同埋越高職位，越高學歷嘅工，都會越搵得多錢同埋越得閒。

道理就好似，你係經理，啲嘢比撚晒人做，你淨係做發號施令，咁你就好得閒。

曾經做過演員，茄喱啡， $30 1個鐘
俾人當狗咁，又要企，做錯少少俾人鬧到仆街

好少少嘅，做特約演員
起碼啲PA唔會鬧得咁惡，一日八個鐘
人工1000到1200蚊

在好少少嘅，拍廣告
坐喺度有專人幫你化妝set頭，當你大爺咁
買埋Tea俾你食， 大部份時間等埋位收工，
遠少少戲，講幾句對白，$1000粒鐘

再好少少嘅
有名氣嘅二三線演員
拍一組戲袋兩三萬，講幾個對白
同導演吹吓水，咁就完一日

所以如果你想打好工，你一定要有學歷好，職位高，技能獨特。唔係就做底層繼續捱啦

所以點解呢個世界，有啲醒目仔選擇先苦後甜
有原因的

你fg同依家揾幾多 介唔介意講嚟參考利申 fg

我第一份工就係好工

有時覺得唔啱就辭職唔洗諗
以前做展覽set場食飯視乎番工時間，如果番9-6多數就包午餐早餐，再做晏啲就有埋晚餐
收工如果無地鐵就包的士
一工800，ot 100$一個鐘，通宵計雙工

但係日曬雨淋無得拒絕ot(試過連踩40個鐘）
有同事踩過52個鐘
有時今晚通完宵番去沖個涼第日番早
工作環境有時極污糟有時就商場酒店
同埋啲嘢都好重下（試過電梯壞咗要搬音響同布景板行樓梯上28樓）

你當我奴性重我就覺得份工好荀又好玩當做運動又草到錢
有啲人番一日就已經跪底咗

其實你要搵份自己鍾意嘅工先有用

以前我朝九晚六做文職無嘢做好hea無人管但我覺得係閪工浪費人生

有人覺得我份工係燃燒生命但我做到好開心

畢業一兩年已經轉過兩次工，你咁嘅profile咪只會得啲閪公司請你

老老實實頭兩份根本唔應該接受offer
5.5日 勤工獎依d閪工根本做黎都晒氣 壓力大工時長
你遲10分鐘就冇左1-2日人工 咁姐係白做啦

咩學歷？同埋無學歷都唔緊要，有無一技之長先？
如果你係正常大學畢業/本身有一技之長都咁就真係你唔好彩，係際遇，無得怪你
如果唔係，咁你就要諗下你以前玩緊既時間，宜家搵到好工既人以前係度做緊咩

好同意你 唔中意做 番得唔開心
真係好辛苦
中意做 番到冇哂私人時間都會開心
有滿足感

政府工幫到
刪減一份工作經驗咪得

其實係咪好少工係可以準時收工同幾好pay
而且冇乜特發野

係你無能力搵好工咋

政府工岩你

咁點解辭

份份都做到pk

做過閪工之後個份就係好工

hea工算唔算好工

算 正苦幾hea

香港一直都有好工，而好工是留給有價值的人的，你努力令自己變值錢就會遇到。

做經理之前可能都做到仆街，有d野真係貴在堅持，但有時真係唔知自己奮身落邊度好

岩 做過餐廳 個店長同我講身邊個副經理跟左佢十幾年 佢準備挑戰分店長 由我呢個侍應仔做起 之後我諗完 on9 做十幾年真係人都癲

一句講晒
咩學歷
咩能力

樓主差個信念，正工實有，你揾得多就會撞到

今日in咗份工
ot冇補水，但經常會有ot
而且ot到11:00係基本
間中會ot到凌晨，甚至通宵（一星期可能1-2日）
但都係冇補水
一年得10日假 仲要懶大方話有生日假
我心諗：屌，人哋出面好多12日假起

咁harsh佢人工較高？

Start up可以有幾高

closure

岩呀，可遇不可求

係唔係勞工處搵or港資細公司？？？
你係d大公司網站招聘果頁搵仲好外資福利好好多

我都算係

上年grad，前排簽左人生第一份full time，大公司，完全無你講既所有負面嘢雖然有時忙係忙d，但係員工全體智商為中上，包括大佬，依到先係重點

btw，唯一可惜係人工低左d，睇吓試用期過左或者做滿一年後睇睇會唔會有可取既調整

正苦工

勤工真係好撚on9
返唔到工又扣 根本上就係搵個藉口扣人工
呢啲公司應該都好撚閪